\documentclass[russian,9pt,gray]{beamer}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Пакеты

% Кодировки и языки презентации
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage{hyperref}

\usepackage{ulem}

\usepackage{caption}

\captionsetup[figure]{labelformat=empty,justification=centering,belowskip=0pt}

\usepackage{ragged2e}

\usepackage{graphicx}

\usepackage[lined,vlined,boxed,commentsnumbered,linesnumbered,slide]{algorithm2e}

\usepackage{etoolbox}

\graphicspath{{figures/}} % рисунки в этой папке

\usepackage{tabularx}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Настройка псевдокода
% Переопределение стандартных имен
\SetKwInput{KwData}{Исходные параметры}
\SetKwInput{KwResult}{Результат}
\SetKwInput{KwIn}{Входные данные}
\SetKwInput{KwOut}{Выходные данные}
% Моноширинный шрифт везде
\SetAlFnt{\ttfamily\small}
\SetAlTitleSty{\ttfamily}
% Служебные слова выделяются курсивом
\newcommand{\newkwstyle}[1]{\textit{\ttfamily{#1}}}
\SetKwSty{newkwstyle}
\SetArgSty{texttt}
% Шрифт номер тоже моноширинный
\renewcommand{\NlSty}[1]{\textnormal{\texttt{#1}}}
% Разделитель между именем подписи и содержанием подписи
\SetAlgoCaptionSeparator{~--}
% Подпись не имеет дополнительных свойств по шрифту
\SetAlCapSty{}
% Псевдокод, как и листинг, маленького размера, около 10pt, и с одинарным отступом
\AtBeginEnvironment{algorithm}{\small\singlespacing}
% Отступ для номеров строк
\SetNlSkip{0.8em}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\mode<presentation>

\usecolortheme{default}
\useinnertheme{statmod}
\useoutertheme{default}

% Данные автора работы
\def\fullnameRu{Рокосов~Дмитрий~Дмитриевич}

% Номер по списку
\def\mynum{16}

% Номер группы
\def\groupnum{19}

% Шифр специальности
\def\specialnum{090104}

% Год защиты
\def\yearnum{14}

% Общий шифр
\def\DNumberRu{ДР.{\yearnum}.И{\groupnum}.{\specialnum}.{\mynum}}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Настройка шрифтов
\setbeamerfont{institute}{size=\LARGE}
\setbeamerfont{title}{size=\LARGE}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\LARGE}
\setbeamerfont{author}{size=\normalsize}
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\small}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Настройка шаблонов

% Шаблон заголовочной страницы
\setbeamertemplate{title page}{
	\vbox{}
	\vfill
	\begin{centering}
		\begin{beamercolorbox}[wd=0.9\paperwidth,sep=8pt,center]{institute}
			\usebeamerfont{institute}\insertinstitute
		\end{beamercolorbox}

		\vskip2em\par

		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{title}
			\usebeamerfont{title}\inserttitle\par%   
		\end{beamercolorbox}%
		
		\vskip4em\par
    
		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,right]{author}
			\usebeamerfont{author}{
				Ст. гр.\groupname\par
				\insertauthor\par
				\vskip 12pt
				Научный руководитель\par
				\shiefname
			}
		\end{beamercolorbox}
		
		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{date}
			\usebeamerfont{date}Таганрог~\insertdate
		\end{beamercolorbox}\vskip0.5em
	\end{centering}
	\vfill
}

% Шаблон верхней подписи
\setbeamertemplate{headline}{%
\leavevmode%
	\hbox{%
		\begin{beamercolorbox}[ht=0.5cm,leftskip=0.3cm]{dnumber}%
			\normalsize{\DNumberRu}
		\end{beamercolorbox}%
	}
}

% Шаблон нижней подписи
\setbeamertemplate{footline}{
	\leavevmode%
	\hbox{%
		\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=0.2cm,dp=2ex,right,rightskip=0.3cm]{date in head/foot}%
			\usebeamerfont{page number in head/foot}%
			\insertframenumber%
		\end{beamercolorbox}
	}%
}

% Шаблон для заголовка слайда
\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]

% Настройка шаблонов для блоков
\addtobeamertemplate{block begin}{\vspace*{-15pt}}{}
\addtobeamertemplate{block end}{}{\vspace*{4pt}}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Объявление заголовков и заполнителей
\def\shiefname{к.т.н, доцент каф. БИТ, Тумоян Е.П.}
\def\groupname{ИБсо-КО5-19}

\title{Разработка и исследование алгоритмов внедрения в ядро операционной системы Mac OS X}

\author{Рокосов Д.Д.}
\institute[ИКТИБ ЮФУ]{Институт Компьютерных Технологий и Информационной Безопасности Южного Федерального Университета}
\date{2014}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Титульная страница
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Содержание
% \begin{frame}
% 	\frametitle{Содержание}
% 	\tableofcontents
% \end{frame}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\setbeamerfont{block title}{size=\footnotesize}
\setbeamerfont{block body}{size=\tiny}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Цель, объект исследования и задачи
\section{Цель, объект исследования и задачи}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection}
	\textbf{Целью исследования} является разработка алгоритмов внедрения в ядро операционной системы Mac OS X.
	\vskip 6pt
	\textbf{Объектом исследования} является ядро операционной системы Mac OS X.
	\vskip 6pt
	\textbf{Задачи}:
	\begin{itemize}
		\item изучить теоретические основы организации и загрузки ядра операционной системы Mac OS X, программно-аппаратного интерфейса EFI;
		\item исследовать существующие алгоритмы внедрения в ядро операционной системы Mac OS X;
		\item разработать и реализовать алгоритм внедрения в ядро операционной системы Mac OS X через подситсему IOKit;
		\item разработать и реализовать алгоритм внедрения в ядро операционной системы Mac OS X через интерфейс EFI.
	\end{itemize}
\end{frame}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Существующие алгоритмы внедрения в ядро Mac OS X
\section{Существующие алгоритмы внедрения в ядро Mac OS X}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{легальный интерфейс для модулей} (расширений - extensions) ядра (KEXTs – Kernel Extensions) (Crisis);
		\item \textbf{The Mach VM API} (Machiavelli by Dino Dai Zovi);
		\item \textbf{/dev/kmem} (Mirage by Bosse Eriksson);
		\item \textbf{уязвимости ядра} (kernel vulns, kernel exploitation);
		\item автозагрузка с помощью демона \textbf{launchd};
		\item повышение привилегий до уровня пользователя root (\textbf{CVE-2013-1775}).
	\end{itemize}
\end{frame}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Алгоритм внедрения через подсистему IOKit
\section{Алгоритм внедрения через подсистему IOKit}
\subsection{Основные шаги}
\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	\begin{itemize}
		\item удаление старого заранее слинкованного кэша ядра и расширений ядра (prelinked kernelcache);
		\item распаковка IOKit-загрузчика и главного расширения ядра в \textit{/System/Library/Extensions};
		\item обновление заранее слинкованного кэша ядра и расширений ядра командой \texttt{kextcache -system-caches}.
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Особенности}
\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	\begin{itemize}
		\item загрузка главного расширения ядра из IOKit-загрузчика производится с помощью функции \texttt{OSKextLoadKextWithIdentifier()} и скрытие его в системе;
		\item в главном расширении ядра реализована периодическая выгрузка IOKit-загрузчика для повышения скрытности с помощью функций \texttt{canUnloadKextWithIdentifier()} и \texttt{removeKextWithIdentifier()};
		\item для исключения повторной загрузки главного драйвера реализован механизм отметки в памяти ядра сигнала о его загрузке (представлен ниже).
	\end{itemize}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{iokit_intrusion_mark_placeholder.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Загрузка}
\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Алгоритм загрузки главного драйвера с помощью загрузчика IOKit:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.8]{iokit_intrusion_algorithm_figure.pdf}
	\end{figure}
\end{frame}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Алгоритм внедрения через программно-аппаратный интерфейс EFI
\section{Алгоритм внедрения через программно-аппаратный интерфейс EFI}
\subsection{Общая архитектура}
\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Стандартный процесс загрузки ядра операционной системы Mac OS X от EFI до его автономной работы:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{efi_xnu_boot_process_clean.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Процесс загрузки ядра ОС уже вместе с внедрением (стрелками указана последовательность выполнения кода по архитектурным частям):
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{efi_xnu_boot_process_with_bootkit.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Можно выделить следующие структурные части буткита:
	\vskip 6pt
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{EFI составляющая буткита} -- выполняется в фазе DXE и BDS EFI:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{EFI-loader} –- загрузчик Apple boot.efi, отвечает за загрузку оригинального boot.efi в память, установку 	перехватов, подготовку среды выполнения для компонента EFI-infector;
			\item \textbf{EFI-infector} –- заражение ядра XNU, компонент, отвечающий за установку перехватов в ядре XNU, 	подготавливающий дальнейшие компоненты (preloader и loader) буткита к исполнению;
		\end{itemize}
		\item \textbf{XNU составляющая буткита} -- выполняется во время загрузки ядра:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{preloader} –- компонент, задача которого состоит в обеспечении правильной параллельной передачи управления от ядра XNU к компоненту loader;
			\item \textbf{loader} –- загрузчик расширений ядра, компонент, который занимается скрытной загрузкой исполняемого кода 	драйвера в память ядра и его исполнением.
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Компонент EFI-loader}
\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Cтадии компонента:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{распаковка оригинального boot.efi на EFI FAT раздел} -- производит распаковку оригинального boot.efi на EFI FAT раздел, который доступен на запись, для последующей загрузки boot.efi в память
		\item \textbf{загрузка boot.efi в память} -- осуществляется с помощью Boot-сервиса \texttt{LoadImage};
		\item \textbf{установка перехвата управления boot.efi} -- производится путем исправления адреса функции \texttt{ExitBootServices} среды EFI на собственный обработчик (есть и другие варианты);
		\item \textbf{передача управления boot.efi} -- осуществляется с помощью Boot-сервиса \texttt{StartImage}.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Алгоритм загрузки boot.efi в память:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.45]{load_boot_efi_algorithm.pdf}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Компонент EFI-infector}
\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Данный компонент вызывается в контексте перехвата управления от boot.efi с уверенностью в том, кто ядро XNU загружено в память, релоцировно, но ему еще не передано управление. Включает в себя следующие шаги:
	\begin{itemize}
		\item поиск базового адреса загрузки ядра XNU;
		\item загрузка кода компонента loader в физическую память, релокация компонента loader, подготовка его к загрузке;
		\item загрузка компонента preloader в ядро, установка перехвата в ядре, поиск адресов нужных символов для preloder;
		\item отдача управления boot.efi.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Проблемы реализации алгоритма компонента EFI-infector:
	\begin{itemize}
		\item рандомизация адресного пространства KASLR ядра XNU;
		\item резервирование физической оперативной памяти для компонента loader и компонента preloader;
		\item выбор удобного места перехвата в ядре.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	KASLR ядра XNU -- размещение ядра по случайному адресу. Базовый адрес ядра нужен для разрешения символов и исправления кода ядра в памяти. Для поиска адреса ядра в условиях KASLR предлагается использовать следующие методы:
	\begin{itemize}
		\item поиск в адресном пространстве boot.efi boot-аргументов, в которых содержится значение параметра \texttt{slide} ядра –- смещения относительно базового адреса \texttt{0xffffff8000200000};
		\item поиск в адресном пространстве boot.efi значения глобальной переменной \texttt{slide} ядра;
		\item \textit{поиск базового адреса ядра по карте памяти через Boot-сервис \texttt{GetMemoryMap}}.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	В коде загрузчика есть функция, которая отвечает за выделение физической оперативной памяти для ядра и Runtime-сервисов, ее прототип:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{alloc_combined_kernel_efi_mem.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Память, которую можно выделить данной функцией, будет зарезервирована для ядра и никогда не будет использована для трансляции виртуальной памяти. Кроме того, плюс такой памяти в том, что ее адреса полностью совпадают с виртуальными адресами в нижней 4-байтной половине (верхние 4 байт равны \texttt{0xffffff80}). Разбиение памяти после выделения памяти компонентом EFI-infector под loader и preloader:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{efi_infector_alloc_mem.eps}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Алгоритм компонента EFI-infector содержит в себе следующую последовательность действий:
	\begin{enumerate}
		\item получение полного размера компонента loader;
		\item \label{itm:alloc_mem_for_loader_and_preloader} выделение физической памяти для компонента loader и компонента preloader;
		\item перевод адреса физической памяти в адрес виртуальной памяти сложением с \texttt{0xffffff8000000000};
		\item разрешение символов ядра, необходимых компоненту loader;
		\item релокация секций компонента loader;
		\item внутренняя и внешняя релокация;
		\item релокация сегментов компонента loader;
		\item загрузка компонента loader в память, выделенную на шаге \ref{itm:alloc_mem_for_loader_and_preloader};
		\item загрузка компонента preloader в память, выделенную на шаге \ref{itm:alloc_mem_for_loader_and_preloader};
		\item передача управления boot.efi.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Компонент preloader}
\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Компонент preloader написан на NASM-ассемблере в виде шеллкода, помещается и исполняется в памяти, выделенной под preloader и loader компонентом EFI-infector.
	\vskip 6pt
	Выполняет следующие действия:
	\begin{itemize}
		\item печатает сообщение в кольцевой буфер ядра в отладочном режиме;
		\item запускает поток ядра с главной функцией компонента loader –- \texttt{loaderThreadContinuation} (отсюда начинается параллельное исполнение loader);
		\item передает управление ядру XNU.
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Компонент loader}
\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Представляет собой Mach-O файл, который принимает на вход драйвер и загружает его в память аналогично системному загрузчику KXLD.
	\vskip 6pt
	Загрузка произвольного кода в пространство ядра происходит по следующему алгоритму:
	\begin{enumerate}
		\item \label{itm:alloc_mem_for_kext2} выделение памяти для размещения кода в пространстве ядра;
		\item коллекционирование символов зависимостей;
		\item разрешение импортированных символов из ядра, обходя интерфейсы (например, \texttt{com.apple.kpi.bsd});
		\item релокация внутренних символов, которые находятся в секциях;
		\item внешняя и внутреняя релокация;
		\item релокация сегментов, секций, таблицы символов;
		\item размещение Mach-O файла в виртуальной памяти, выделенной на шаге \ref{itm:alloc_mem_for_kext2};
		\item установка VM битов защиты для сегментов и секций индивидуально.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Алгоритм разрешения импортированных символов из ядра:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.8]{find_kernel_symbol_algorithm.pdf}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	Алгоритм получения таблицы символов Mach-O файла:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.8]{find_kernel_symbol_algorithm2.pdf}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection. \insertsubsection}
	После того, как код загружен в память и правильно слинкован, можно начинать его выполнение:
	\begin{itemize}
		\item установка защиты виртуальной памяти драйвера;
		\item инициализация CPP-runtime для драйвера (на случай, если часть драйвера написано на C++);
		\item вызов конструктора драйвера.
	\end{itemize}
\end{frame}

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Сравнительный анализ алгоритмов внедрения
\section{Сравнительный анализ алгоритмов внедрения}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsection}
	\scriptsize
	\begin{table}[H]
		\begin{tabularx}{1\linewidth}{|X|X|X|X|}
			\hline
			\textbf{Параметр} & \textbf{launchd, KEXT} & \textbf{IOKit} & \textbf{EFI} \\
			\hline
			уровень скрытности & скрывает признаки присутствия дополнительным функционалом, который при правильном подходе может быть легко обнаружен & уровень скрытности выше, чем у launchd, KEXT, так как скрываются только файлы драйверов без скриптов launchd, а также драйвера в памяти & уровень скрытность высок, так как внедрение происходит на программно-аппаратном уровне, загружаемый в ядро код не использует ни одну драйверную подсистему ядра \\
			\hline
			сложность детектирования & низкий уровень сложности детектирования: проверка наличия скриптов launchd и драйвера в списке или массиве драйверов & средний уровень сложности детектирования: сигнатурный анализ памяти, проверка kernelcache, проверка скрытия файлов драйверов & высокий уровень сложности детектирования обусловлен тем, что внедрение происходит на уровне, ниже ОС \\
			\hline
			уровень сложности разработки & в разработке прост, все методы и технологии хорошо описаны & в разработке прост, все методы и технологии хорошо описаны & уровень сложности разработки высок: изучение кода ядра, reverse engineering и другие трудоемкие задачи \\
			\hline
			стабильность присутствия в системе & не стабилен, может быть легко удален & не стабилен, может быть легко удален & стабилен, удаление затруднено \\
			\hline
		\end{tabularx}
	\end{table}
\end{frame}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Безопасность и экологичность работы
\section{Безопасность и экологичность работы}

\begin{frame}
	\fontsize{9pt}{9pt}\selectfont
	\frametitle{\insertsection}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\textwidth]{figures/failure_tree.png}
				\caption{Системный анализ надежности и безопасности программы}
			\end{figure}
			\begin{block}{\centerЗащита окружающей и природной среды}
				На этапе разработки проекта влияние на окружающую среду происходит косвенным образом. На стадии эксплуатации разрабатываемая программа также оказывает косвенное влияние на окружающую среду. Предлагается на этапе утилизации применять безотходную технологию, вторичную переработку ресурсов. Технология отвечает национальным социально-экономическим, культурным и экологическим приоритетам.
			\end{block}
		\end{column}

		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{block}{\centerМероприятия по повышению надежности и безопасности программы}
					\par\textbf{Технические мероприятия}:
					\begin{itemize}
						\item проверка стабильности версий кода, проведение тестирования разных видов;
						\item написание руководств программиста, системного программиста, оператора.
					\end{itemize}
					\par\textbf{Организационно-технические мероприятия}:
					\begin{itemize}
						\item проводить еженедельный уход за техникой, контроль за состоянием ПЭВ
						\item организация рабочего места.
					\end{itemize}
					\par\textbf{Организационные мероприятия}:
					\begin{itemize}
						\item организация информационного обеспечения, подбора и обучения персонала и операторов;
						\item составления режима труда и отдыха по гигиеническим требованиям.
					\end{itemize}
			\end{block}
			\begin{block}{\centerПожарная безопасность в производственном помещении}
				\begin{itemize}
					\item категория В, 1 и 2 степень огнестойкости, класс пожара A, Д или Е;
					\item установка ручных огнетушителей ОВЭ-6, ОП-2, ОХ-2, ОУ-5;
					\item применение в помещении установки газового тушения пожара Novec 1230;
					\item применение в здании системы оповещения о возникновении пожара 2 типа НПП МЕТА.
				\end{itemize}
			\end{block}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Заключение
\section{Заключение}

\begin{frame}
	\fontsize{9pt}{9pt}\selectfont
	\frametitle{\insertsection}
	В дипломной работе были:
	\begin{itemize}
		\item разработаны и реализованы алгоритмы внедрения в ядро операционной системы Mac OS X:
		\begin{itemize}
			\fontsize{9pt}{9pt}\selectfont
			\item через подсистему IOKit;
			\item через программно-аппаратный интерфейс EFI;
		\end{itemize}
		\item рассмотрены и исследованы существующие алгоритмы внедрения: через launchd, KEXT - на примере современного руткита Crisis;
		\item проведен сравнительный анализ алгоритмов внедрения.
	\end{itemize}
	\vskip 6pt
	Алгоритмы и их реализация были успешно внедрены и использованы в рамках научно-исследовательской работы ``Разработка методов контроля действия пользователей целевых компьютерных сетей с помощью программных агентов'' (Х/д № 31/2011 от 15.04.2011 г., ФГУП НТЦ ``Орион'', г. Москва).

	\vskip 6pt
	Предложенные алгоритмы могут быть использованы в борьбе с инсайдерской деятельностью и в разработке антивирусного программного обеспечение в виде возможных векторов атак.
\end{frame}
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}